% additional use of \usepackage{beamerthemesplit}
\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemesplit} % new 
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\begin{document}
\title{Coconode}
\subtitle{Projet de configuration, d'automatisation et d'analyse de simulations sur des réseaux de capteurs}
\author{Noé-Jean Caramelli,\\
Minh Quan Ho,\\
Florian Lévêque}
\date{\today}

\frame{\titlepage} 
% \maketitle


\frame{\frametitle{Plan}\tableofcontents}


\section{Problème à résoudre}
\subsection{Présentation}
\frame{\frametitle{Présentation}
\begin{columns}
	\begin{column}{5cm}
		\begin{itemize}
			\item Réseaux de capteurs
			\item Pourquoi la simulation ?
				\begin{itemize}
					\item Rapide
					\item Peu coûteux
					\item Paramétrable
					\item Reproductible
				\end{itemize}
		\end{itemize}
		\vspace{1cm} 
	\end{column}
	
	\begin{column}{5cm}
		\begin{overprint}
			\includegraphics[scale=0.5]{capteur}
		\end{overprint}
	\end{column}
\end{columns}
}


\subsection{Contiki}
\frame{\frametitle{Contiki}
\begin{itemize}
	\item Système d’exploitation
		\begin{itemize}
			\item Ultra léger 
			\item Flexible 
		\end{itemize}
	\item Plateforme de simulation
\end{itemize}
}


\subsection{Cooja}
\frame{\frametitle{Cooja}
\begin{itemize}
	\item Propriétés
		\begin{itemize}
			\item Créer des instances de Contiki
			\item Simulation de communications entre les nœuds
			\item Log de tous les évènements
		\end{itemize}
	\item Inconvénients
		\begin{itemize}
			\item Création des topologies non-automatisées
			\item Pas de répétitions des simulations
			\item Pas d’interprétations des résultats
			\item Pas de planifications
		\end{itemize}
\end{itemize}
}


\frame{\frametitle{Cooja GUI}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.35]{cooja}
\end{center}
}


\section{Coconode}
\subsection{Présentation du projet}
\frame{\frametitle{Présentation du projet}
Interface graphique simple
\begin{itemize}
	\item Configuration complète d'une configuration
	\item Planification (nombre de simulations, délai de lancement)
	\item Génération d'une topologie
	\item Export / import des paramètres en JSON
	\item Monitoring de l'avancement et contrôles
	\item Génération de graphes statistiques
\end{itemize}
}


\frame{\frametitle{Aspects techniques}
\begin{itemize}
	\item Chargeur de générateur de topologie
	\item Basé sur le noyau cooja avec Java Native Interface (JNI)
	\item Librairie graphique GTK (et gestion des threads)
	\item Gnuplot
	\item Json-glib
\end{itemize}
}


\subsection{Architecture}
\frame{\frametitle{Architecture}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.22]{coconode-architecture-mod}
\end{center}
}


\subsection{Configuration et scheduler}
\frame{\frametitle{Configuration}
\begin{columns}
	\begin{column}{5cm}
		\begin{itemize}
			\item Durée de simulation
			\item Simulations planifiées
			\item Taille de l'échantillon
			\item Choix du protocole de routage
		\end{itemize}
		\vspace{1cm} 
	\end{column}
	
	\begin{column}{5cm}
		\begin{overprint}
			\includegraphics[scale=0.4]{configurateur}
		\end{overprint}
	\end{column}
\end{columns}
}

\frame{\frametitle{Scheduler}
\begin{columns}
	\begin{column}{6cm}
		\begin{itemize}
			\item Plannifier le lancement des simulations
			\item File d'attente de simulations + un ordonnanceur
		\end{itemize}
		\vspace{1cm} 
	\end{column}
	
	\begin{column}{5cm}
		\begin{overprint}
			\includegraphics[scale=0.22]{threads}
		\end{overprint}
	\end{column}
\end{columns}
}


\subsection{Générateur de topologie et Contrôle de simulation}
\frame{\frametitle{Générateur de topologie}
\begin{columns}
	\begin{column}{5cm}
		\begin{itemize}
	\item Charge et compile le générateur utilisateur
	\item Indépendance entre la GUI et le générateur
		\end{itemize}
		\vspace{1cm} 
	\end{column}
	
	\begin{column}{5cm}
		\begin{overprint}
			\includegraphics[scale=0.22]{topologie}
		\end{overprint}
	\end{column}
\end{columns}
}

\frame{\frametitle{Contrôle de simulation}
\begin{columns}
	\begin{column}{5cm}
		\begin{itemize}
			\item Contrôle en temps réel
			\item Contrôle des simulations via JNI
			\item Retour utilisateur de l'avancement
		\end{itemize}
		\vspace{1cm} 
	\end{column}
	
	\begin{column}{5cm}
		\begin{overprint}
			\includegraphics[scale=0.4]{monitor}
		\end{overprint}
	\end{column}
\end{columns}
}


\frame{\frametitle{JNI}
\begin{columns}
	\begin{column}{5cm}
		\begin{itemize}
			\item Bibliothèque d'interfaçage du langage
			\item Java vers C
			\item Création une JVM
			\item Inclusion les sources de Cooja (.jar)
			\item Contrôle de Cooja
		\end{itemize}
		Cela donne accès aux classes de Cooja. 
		\vspace{1cm} 
	\end{column}
	
	\begin{column}{5cm}
		\begin{overprint}
			\includegraphics[scale=0.4]{jni}
		\end{overprint}
	\end{column}
\end{columns}
}


\subsection{Afficheur de résultat/statistiques}
\frame{\frametitle{Afficheur de résultat/statistiques}
\begin{itemize}
	\item Choix des axes parsés dans le premier fichier de l'échantillon
	\item Liste des individus parsés dynamiquement dans le dossier d'entrée
\end{itemize}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{plotterp}
		\end{center}
}


\section{Gestion de projet}
\subsection{Outils et méthode utilisés}
\frame{\frametitle{Outils et méthode utilisés}
\begin{itemize}
	\item Méthode Scrum
	\item Trello
	\item GIT, SVN
	\item Gantt (planning prévsionnel)
\end{itemize}
}


\subsection{Planning prévsionnel Gantt}
\frame{\frametitle{Planning prévsionnel Gantt}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.3]{gantt_previs}
\end{center}
}


\subsection{Répartition des tâches}
\frame{\frametitle{Au début du stage, par type}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{taches1}
\end{center}
}


\frame{\frametitle{Pendant le Projet, par parties}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{taches2}
\end{center}
}


\subsection{Burn down charts}
\frame{\frametitle{Burn down chart du mardi 29 janvier au vendredi 15 février}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.25]{burndownchart1}
\end{center}
}

\frame{\frametitle{Burn down chart du lundi 18 février au vendredi 8 mars}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.25]{burndownchart2}
\end{center}
}

\frame{\frametitle{Burn down chart du lundi 11 mars au vendredi 22 mars}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.25]{burndownchart3}
\end{center}
}

\section{Conclusion}
\frame{\frametitle{Conclusion}
Connaissances acquises
\begin{itemize}
	\item Mise en pratique de scrum
	\item GTK, JNI, glib, gnuplot
	\item GIT
\end{itemize}
Points à fini
\begin{itemize}
	\item doc doxygen
	\item doc utilisateur
	\item nettyage du code
	\item tests de validation
	\item corrections et ajouts si besoin
\end{itemize}
}


\frame{\frametitle{Merci pour votre attention.}
Avez vous des questions ? 
}

\end{document}

